天氣消息

今日天氣不穩，暴雨襲港，今年首個黑色暴雨警告信號一度生效。天文台今早6時40分先發出黃色暴雨警告，至上午9時15分改發紅色暴雨警告信號，為今年首個紅雨警告。隨後另一個雨帶從珠江口移近香港，天文台於上午11時30分改發今年首個黑色暴雨警告信號，生效1小時後，於中午12時30分改發黃雨警告，隨後至下午3時取消所有暴雨警告。

天文台表示，今早廣泛地區錄得超過70毫米雨量，而葵青及深水埗更超過300毫米。雷暴警告、新界北部水浸特別報告及山泥傾瀉警告亦先後生效。

受暴雨影響，教育局宣布，所有下午校停課。